<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Сем цудаў Беларусі</string>
    <string name="checkConnection">Памылка! Калі ласка, удакладніце сувязь з інтэрнэтам!</string>
    <string name="like">Вам падабаецца</string>
    <string name="more">Яшчэ</string>
    <string name="moreWiki">Чытаць больш у Wiki…</string>
    <string name="noMore">!</string>
    <string name="notLike">Вам больш не падабаецца</string>
    <string name="share">Падзяліцца</string>
    <string name="welcome">Шчыра запрашаем у Сем цудаў Беларусі! Тут вы можаце пазнаёміцца з нацыянальнай беларускай спадчынай, знайсці на карце, падзяліцца і атрымаць больш інфармацыі ў Wiki! Прылада працуе на беларускай, рускай и англійскай мовах.</string>
    <string name="wonderName1">Белавежская пушча</string>
    <string name="wonderName2">Брэсцкая крэпасць</string>
    <string name="wonderName3">Возера Нарач</string>
    <string name="wonderName4">Мірскі замак</string>
    <string name="wonderName5">Полацкі Сафійскі сабор</string>
    <string name="wonderName6">Бабруйская крэпасць</string>
    <string name="wonderName7">Касцёл у Будславе</string>
    <string name="wonder2">Брэсцкая крэпасць — комплекс абарончых збудаванняў 19 — пач. 20 ст. ў Брэсце (Брэст-Літоўск). Пабудаванa як частка сістэмы ўмацаванняў на захадзе Расійскай імперыі, была адным з самых дасканалых крапасных умацаванняў Расійскай імперыі. Размешчана на 4 астравах утвораных рэкамі Заходні Буг і Мухавец, іх рукавамі і сістэмай каналаў. Падчас Вялікай Айчынай вайны абаронцы крэпасці прынялі ўдар нямецкай арміі і больш, як месяц трымалі абарону.</string>
    <string name="wonder3">Нарач — найбуйнейшае возера Беларусі. Знаходзіцца ў Мядзельскім раёне. Плошча возера — 79,6 км², глыбіня да 24,8 м, даўжыня 12,8 км, шырыня да 9,8 км. Спрыяльныя кліматычныя ўмовы, лясы паблізу возера, маляўнічыя краявіды абумовілі стварэнне вакол возера курорта Нарач. Тут дзейнічаюць санаторыі, дамы адпачынку, дзіцячыя лагеры, турбазы. На беразе возера размешчаны курортны пасёлак Нарач. Возера Нарач і яго ваколіцы ўваходзяць у Нарачанскі нацыянальны парк.</string>
    <string name="wonder1">Белавежская пушча — адзін з самых старых запаведных лясных масіваў Еўропы, знаходзіцца на мяжы Беларусі (Брэсцкая вобласць, Гродзенская вобласць) і Польшчы (Падляскае ваяводства) ў экарэгіёне Сармацкіх мяшаных лясоў. Агульная плошча каля 145 тыс. га. Пушча з\'яўлялася апошнім прыродным месцам пражывання самага буйнога прадстаўніка еўрапейскай фаўны — зубра.
Для аховы ўнікальных прыродных комплексаў створаны нацыянальны парк Белавежская пушча (Беларусь) і Белавежскі нацыянальны парк (Польшча). Белавежская пушча занесена ў Сусветную спадчыну ЮНЕСКА.</string>
    <string name="wonder4">Замкава-паркавы комплекс «Мір», Мірскі замак — унікальны помнік беларускай нацыянальнай культуры, шэдэўр беларускай архітэктуры, які ўваходзіць у Спіс сусветнай культурнай і прыроднай спадчыны ЮНЕСКА, адзін з нацыянальных сімвалаў і аб\'ект нацыянальнага гонару. Пабудаваны ў пачатку XVI ст. магнатам Ю. І. Ільінічам замак стаў першым прыватнаўласніцкім замкам на землях Беларусі. З 1568 г. ён належаў князям Радзівілам, у XIX ст. Вітгенштэйнам і Святаполк-Мірскім. Мірскі замак з\'яўляецца самым усходнім гатычным збудаваннем, а таксама самым буйным і адзіным некультавым аб\'ектам з захаваных нешматлікіх узораў самабытнай беларускай готыкі.
</string>
    <string name="wonder5">Полацкі Сафійскі сабор — помнік сакральнага дойлідства XI—XVIII ст. у г. Полацк. Лічыцца, што полацкая Сафія была пабудавана трэцяй, пасля вядомых на Русі сабораў у Кіеве (закладзены ў 1037 годзе) і Ноўгарадзе (каля 1045 года). Разбураны ў 1710 годзе, у сярэдзіне XVIII стагоддзя адноўлены як базіліка ў стылі віленскага барока і захоўвае такі выгляд дагэтуль</string>
    <string name="wonder6">Бабруйская крэпасць — крэпасць збудаваная паводле плана Опермана расійскім войскам у Бабруйску ў 1807—1812, дабудоўвалася да 1825. Крэпасць была пастаўлена на месцы старажытнага замка, пад парахавы склеп у езуітаў быў канфіскаваны манастыр. У будаўніцтве крэпасці актыўна ўдзельнічаў Тэадор Нарбут. Крэпасць вытрымала працяглую французскую аблогу ў час франка-расійскай вайны 1812 года.</string>
    <string name="wonder7">Касцёл Унебаўзяцця Найсвяцейшай Дзевы Марыі (Касцёл Унебаўзяцця Найсвяцейшай Дзевы Марыі) — былы бернардзінскі, цяпер прыхадскі каталіцкі храм у п. Будслаў Мядзельскага раёна Мінскай вобласці. Помнік помнік архітэктуры позняга барока. У касцёле знаходзіцца Будслаўскі абраз Маці Божай — адзін з найбольш шануемых каталіцкіх абразоў, Папа Рымскі Ян Павел II у 1996 г. абвясціў гэту ікону патронкай Беларусі.</string>
</resources>