<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Семь чудес Беларуси</string>
    <string name="checkConnection">Ошибка! Проверьте, пожалуйста связь с интернетом!</string>
    <string name="like">Вам нравится</string>
    <string name="more">Ещё</string>
    <string name="moreWiki">"Читать больше в Wiki… "</string>
    <string name="noMore">!</string>
    <string name="notLike">Вам больше не нравится</string>
    <string name="share">Поделиться</string>
    <string name="welcome">Сердечно приглашаем в Семь чудес Беларуси! Здесь вы можете познакомиться с национальным белорусским наследием, узнать местоположение, поделиться и узнать больше в Wiki. Приложение работает на белорусском, русском и английском языках.</string>
    <string name="wonder1">Беловежская пуща — наиболее крупный остаток реликтового первобытного равнинного леса, который, согласно представлениям, сложившимся в современной науке, в доисторические времена произрастал на территории Европы. Постепенно он был вырублен, но в относительно нетронутом состоянии в виде крупного массива сохранился только в Беловежском регионе на территории современной Беларуси и Польши. Беловежскую пущу относят к экорегиону под названием «сарматский смешанный лес».</string>
    <string name="wonder2">Брестская крепость — крепость в черте города Бреста в Беларуси, у впадения реки Мухавец в Западный Буг. Была построена в 30-е – начале 40-х годов XIX века у пересечения рек Западный Буг и Мухавец на месте старого Бреста. Во время строительства весь город был перемещен на новую территорию восточнее цитадели. 22 июня 1941 года гарнизон крепости принял первые удары немецко-фашистских захватчиков и более месяца держал оборону в полном окружении. В послевоенное время за мужество и героизм, проявленные защитниками крепости во время ее обороны, цитадель получила почетное звание "Крепость-герой".</string>
    <string name="wonder3">Нарочь — озеро в Мядельском районе Минской области. Расположено в бассейне реки Нарочь. Находится на территории Нарочанского национального парка. Входит в Нарочанскую группу озёр (Мястро, Баторино, Бледное). Нарочь — самое большое озеро в Беларуси. Площадь его зеркала — 79,6 км². Наибольшая глубина — 24,8 м.</string>
    <string name="wonder4">Мирский замок — оборонительное укрепление и резиденция в городском посёлке Мир Кореличского района Гродненской области. Памятник архитектуры, внесён в список Всемирного наследия ЮНЕСКО (с 2000 года). До 1568 года хозяевами были Ильиничи, потом — Радзивиллы (до 1828), Витгенштейны (до 1891). Последними владельцами замка были Святополк-Мирские (до 1939). Мирский замок является самым восточным готическим сооружением, а также самым крупным и единственным не культовым объектом из сохранившихся немногих образцов самобытной белорусской готики.</string>
    <string name="wonder5">Софийский собор — памятник архитектуры XI-XVIII веков, самая первая каменная постройка на территории Беларуси. Возведённый в середине XI века в византийском стиле храм был освящён во имя Святой Софии. До нашего времени Софийский собор сохранился в значительно измененном виде, окончательно был перестроен в XVIII веке в стиле виленского барокко.</string>
    <string name="wonder7">Будславский костёл бернардинцев (Костёл Вознесения Пресвятой Девы Марии) — католический храм в д. Будслав (Мядельский район Минской области); памятник архитектуры и истории. В храме служат священники из ордена бернардинцев (францисканцев). Один из трёх храмов Беларуси, носящих почётный титул малая базилика.</string>
    <string name="wonder6">Бобруйская крепость — историческая крепость в городе Бобруйске. Строительство начато в 1810 году, крепость сыграла существенную роль в Отечественной Войне 1812 года. В 2002 году памятник истории и архитектуры «Бобруйская крепость» был внесен в Государственный список историко-культурных ценностей Республики Беларусь, и отнесен к ценностям республиканского значения.</string>
    <string name="wonderName1">Беловежская пуща</string>
    <string name="wonderName2">Брестская крепость</string>
    <string name="wonderName3">Озеро Нарочь</string>
    <string name="wonderName4">Мирский замок</string>
    <string name="wonderName5">Полоцкий Софийский собор</string>
    <string name="wonderName6">Бобруйская крепость</string>
    <string name="wonderName7">Костёл в Будславе</string>
</resources>